長毛「護髮」失敗 官指不能以囚犯髮型斷定歧視

「長毛」梁國雄2011年因衝擊立法會遞補機制論壇，事後被裁定刑事毀壞及擾亂秩序等罪入獄4個月，並需剪短其招牌長髮，梁事後申請司法覆核，高院去年1月判梁勝訴。代表懲教署的律政司不服判決提出上訴，指男犯暴力行為的風險較高，長髮可做武器，亦可因被拉扯而受傷，故與女犯待遇不同及不構成歧視。法院今日(30日)頒下判詞，裁定政府一方上訴得直，撤銷原審判決，而梁國雄亦須支付懲教署一方的訟費。

上訴庭法官於判詞指出，懲教署規定男囚犯需剪短髮，而女囚犯則無特別規定要剪髮，法官認為不等於男囚犯的待遇較女囚犯差，亦不認為當中涉及任何歧視。判詞舉出多個例子稱男女待遇確有所不同，如男女學生的校服標準及男女裝泳衣等均顯示男女是有不同標準，當中不涉及歧視，正如廁所有男女之分，奧斯卡與英國BAFTA的獎項亦有男女演員獎項，當中並不涉歧視。

至於監獄規定方面，判詞指懲教署是以傳統或社會一般的基準去規範對囚犯外觀的整體，並非只着眼於髮型，而男女方面亦有不同規限，例如男性不可留長髮的同時，女性亦不可化妝。

在髮型方面，懲教署是要求男女均需留社會傳統或一般認定的髮型。判詞指雖然有個別男士喜愛留長髮，但社會上普遍仍認為男士一般是蓄短髮，懲教署亦需確保一眾囚犯需達致全部人一致，因此才要求男囚犯全剪短髮。法庭認為此規定並沒令男性受到特別不利的對待，因此不構成歧視。

因此上訴庭最終裁定懲教署上訴得直並撤銷原審判決，梁國雄需支付訟費，但由於梁獲得法援支助，故法援署需替梁支付部分訟費。

學生升中，點解唔分男女隊

女人又贏 頭髮都唔使剪

真係仆街，明明都有哂研究support男腦develop得遲過女
利申:當年band 1成績不過搞珠no.差都係無用

社會傳統

依家講男女平等，仲社會傳乜統，係咪仲係要男主外女主內先

社會傳統幾千年嚟男人都係留長髮架喎

上訴庭成班紅底官，唔奇

男權賤過地底泥
全力 全方面反擊

好官

香港地真係女人大撚哂

其實個官d logic做乜
男性不可留長頭髮
女性亦不可化妝
男性坐監可以化妝架咩

咩官判？
又係姓楊嗰堆好官?

頭髮係身體一部分
化妝品係身外之物
兩者邊度可以類比
睇啲狗官講嘢火都嚟

根本由得班法官9up

而家好多男人都長髮囉

班tb又可以留短髮，說好的統一呢？

關狗呢

should be

社會上普遍仍認為男士一般是蓄短髮，

用性別定型黎做"唔係歧視"既佐證

根本呢d case
搵社會學者判好過
好官識社會學多過學者咩唔通

咁所有女性應該做番housewife

諗起食屎狗練官

要打到上終審呀